<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Panela de pau</title>
    <description>Write an awesome description for your new site here. You can edit this line in _config.yml. It will appear in your document head meta (for Google search results) and in your feed.xml site description.
</description>
    <link>http://yourdomain.com/webjekyll/</link>
    <atom:link href="http://yourdomain.com/webjekyll/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <pubDate>Mon, 25 Jul 2016 19:47:54 -0300</pubDate>
    <lastBuildDate>Mon, 25 Jul 2016 19:47:54 -0300</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v3.1.6</generator>
    
      <item>
        <title>Bolo vegano de chocolate</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/webjekyll/image/bolo-vegano-chocolate/1.jpg&quot; width=&quot;750px&quot; height=&quot;auto&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A comida vegana, ao contrário do que muita gente pode pensar, tem muito sabor. 
Consumir alimentos sem nenhum derivado animal é uma tendência bem atual, e surgem 
muitas receitas que mostram possibilidades variadas de transformar os pratos 
tradicionais. E hoje a gente vai aprender por aqui a fazer um bolo de chocolate 
vegano que é bem saboroso e mais nutritivo que um bolo comum :)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vamos cozinhar?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bolo vegano de chocolate&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ingredientes:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
	&lt;li&gt;140g de farinha de trigo integral&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;120g de açúcar mascavo&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;1 colher (sopa) de cacau&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;100ml de leite de aveia ou de água&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;3 dentes de cravo (opcional)&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;1 colher (sopa) de farinha de linhaça (marrom ou dourada)&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;1 colher (sopa) de óleo vegetal&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;1 colher (chá) de fermento químico&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Modo de fazer:&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
	&lt;li&gt;Hidrate a farinha de linhaça com duas colheres (sopa) de água por cerca de 10 minutos. Durante esse tempo, leve o leite de aveia com os dentes de cravo ao fogo baixo até que levante fervura. Depois, retire os dentes de cravo.&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;Em uma tigela, adicione o óleo, o açúcar mascavo, a linhaça hidratada e o cacau. Misture bem com um fouet ou com a batedeira.&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;Aos poucos, adicione a farinha e o leite, intercalando entre os dois e misturando apenas o suficiente para a massa ficar homogênea.&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;Por último, incorpore bem o fermento e leve o bolo ao forno preaquecido a 200 °C (em uma forma retangular untada e polvilhada com açúcar cristal). Asse por cerca de 30 minutos.&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;Faça furinhos no bolo e cubra tudo com uma caldinha feita com 1 colher (sopa) de cacau + 1/2 xícara (chá) de açúcar cristal + 2 colheres (sopa) de água + 1 colher (sobremesa) de azeite de oliva. Basta levar todos os ingredientes da calda ao fogo e misturar até dar uma engrossada e começar a aparecer o fundo da panela.&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;Se preferir, finalize com confeitos.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/webjekyll/image/bolo-vegano-chocolate/2.jpg&quot; width=&quot;750px&quot; height=&quot;auto&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Facinho, né?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com a farinha integral, o bolo vai ficar mais massudo, com um sabor um pouco mais forte. Eu gosto bastante assim, mas você pode usar a farinha branca se preferir.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bora testar fazer algo diferente na cozinha?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tags: doces e sobremesas, paes e bolos, lanches, cozinha saudavel&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sun, 24 Jul 2016 00:00:00 -0300</pubDate>
        <link>http://yourdomain.com/webjekyll/jekyll/update/2016/07/24/bolo-vegano-de-chocolate.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://yourdomain.com/webjekyll/jekyll/update/2016/07/24/bolo-vegano-de-chocolate.html</guid>
        
        
        <category>jekyll</category>
        
        <category>update</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Lomito italiano</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/webjekyll/image/lomito-italiano/1.jpg&quot; width=&quot;750px&quot; height=&quot;auto&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Em 2014, conheci a linda Santiago, capital do Chile. Dentre as grandes lembranças que guardei de lá, uma delas é muito especial e vem da cozinha: o lomito.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O lomito é um sanduíche feito com carne de porco (de onde vem o nome, pois “lomo” significa porco) bastante comum nas clássicas “fuentes de soda” do Chile. Um dos tipos que é bem tradicional é o lomito italiano, um sanduíche delicioso que leva apenas tomate, maionese caseira e palta (creme de avocado). Simples e inesquecível.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bora tentar fazer a nossa versão de lomito aí na sua casa?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ingredientes:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
	&lt;li&gt;250g de lombo de porco&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;Sal e pimenta do reino preta a gosto&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;2 colheres (sopa) de azeite de oliva&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;1 colher (café) de páprica doce&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;Folhas de orégano&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;4 xícaras (chá) de água fervente&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;1 cebola em pedaços grandes&lt;/li&gt;
###Demais ingredientes para a montagem:
	&lt;li&gt;3 pães de hambúrguer&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;Palta (veja a receita &lt;a href=&quot;https://www.instagram.com/p/BGR1KbWmu8A/?taken-by=paneladepau&quot;&gt;clicando aqui&lt;/a&gt;)&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;Maionese caseira (aquela tradicional feita à base de ovos, óleo e vinagre/limão)&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;2 tomates italianos em rodelas&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Modo de fazer:&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
	&lt;li&gt;Tempere o lombo com sal, pimenta, páprica e orégano.&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;Aqueça bem uma panela de fundo largo em fogo alto. Adicione o azeite e deixe esquentar um pouco.&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;Sele todos os lados do lombo (cerca de 2 minutos para cada lado).&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;Adicione a cebola, deixe dar uma leve refogada e, com cuidado, adicione as 4 xícaras de água até cobrir o lombo. Se precisar, adicione mais um pouquinho de água (sempre fervente).&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;Depois que levantar fervura, baixe o fogo e deixe cozinhar com a panela semitampada por cerca de uma hora.&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;Enquanto o porco está cozinhado, prepare a palta, a maionese e os tomates. Deixe os pães já cortados também.&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;Depois de uma hora, dê uma desfiada no porco. O caldo vai ter reduzido praticamente todo, mas o porco não deve estar completamente seco.&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;Siga para a montagem. Faça uma generosa camada de lomo em cada sanduíche. Depois, faça camadas generosas nesta sequência: maionese, tomate, palta.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;Os lomitos chilenos são enormes (mesmo!), bem maiores do que um tradicional pão de hambúrguer. Dê uma googlada com o termo “lomito italiano” que você vai ter uma boa ideia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na nossa foto, a ordem dos ingredientes está um pouco diferente, mas garanto: a ordem dos fatores não altera o produto. Então, se você montar um pouquinho diferente, não tem problema, porque o sabor, meu amigo…&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;E, bem, depois de tudo pronto, sirva logo com uma cervejinha. É uma delícia!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Até a próxima!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tags: lanches, especiais&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sat, 23 Jul 2016 00:00:00 -0300</pubDate>
        <link>http://yourdomain.com/webjekyll/jekyll/update/2016/07/23/lomito-italiano.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://yourdomain.com/webjekyll/jekyll/update/2016/07/23/lomito-italiano.html</guid>
        
        
        <category>jekyll</category>
        
        <category>update</category>
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
